Задача

1. Есть база 20-50М пользователей.
2. Письма должны рассылаться со скоростью не выше заданной (например, 200 в сек.)
3. Одновременно может рассылаться несколько email-рассылок
4. Письмо пользователю должно отправиться в час когда пользователь был зарегистрирован в базе (час регистрации == часу отправки).
5. Один пользователь может принимать участие в нескольких email-рассылках.
6. Письма пользователю должны приходить не чаще чем раз в день.


Решение

1. Есть база 20-50М пользователей.

На руках базы адресатов не оказалось, поэтому пришлось по-быстрому сделать механизм сбора
email адресов из поисковой выдачи yandex по ключевому слову.

Для этого запускается периодически выполняемая задача check_new_keywords_in_projects с частотой CH_NP_TIME
Она проверяет, есть ли проект сбор по которому еще не запущены и, при необходимости, запускает.

Процесс парсинга поисковой выдачи yandex сохраняет в БД:

- Список ссылок ресурсов в поисковой выдачи глубиной DEEP_LEVEL страниц,
 тип ссылки, место в поисковой выдаче
- Сохраняет связанные запросы с ключевым словом поисковой выдачи
 и запускает новый парсинг поисковой выдачи по связанным запросам

 Далее выполняется сканирование ссылок на сайты полученные из поисковой выдачи

- Выполняется рекурсивное сканирование и сохранение всех найденных внутренних ссылок на сайте,
  поиск и сохранение заголовков meta title и meta description,
  html тегов h1-h6 и всех найденных email-адресов

- найденный email-адреса добавляются в адресаты для дальнейшей рассылки писем.


2. Письма должны рассылаться со скоростью не выше заданной (например, 200 в сек.)

  Скорость отправки писем определяется полем send_delay в таблицк MailSends.

3. Одновременно может рассылаться несколько email-рассылок
5. Один пользователь может принимать участие в нескольких email-рассылках.
6. Письма пользователю должны приходить не чаще чем раз в день.

  При создании нового задания на отправку MailSends, периодически выполняемая задача check_new_mail_sends
  с периодом CH_MS_TIME, выполняет поиск новых заданий MailSends и если выполняется условие,
  последняя отправка писем адресату была не менее чем поле MailSends.periodic_delay (значение в формате периода SQL '1 day',
  '1 hour' и т.д.) выполняется отправка письма


4. Письмо пользователю должно отправиться в час когда пользователь
  был зарегистрирован в базе (час регистрации == часу отправки).

  Этим занимается периодически выполняемый процесс check_new_addressees, с частотой
  CN_NU_TIME.

  Если,

  AUTO_SEND_FIRST_MAIL = True,

  Выполняется поиск новых адресатов в БД, и, в случае успеха, создает задание на отправку
  письма - преветствия, функцией create_first_mail_send.



Для первого запуска приложения:


1. Необходимо подключить пустую БД.

Можно восстановить БД из дампа mailsender.sql
имя пользователя базы и пароль
DB_USER = 'mailsender_user'
DB_USER_PASSWORD = 'mailspassword'


Если у вы хотите использовать свою БД, в settings/conf.py поменяйте значения на необходимые

DB_NAME = 'mailsender'
DB_USER = 'mailsender_user'
DB_USER_PASSWORD = 'mailspassword'
DB_HOST = '127.0.0.1'
DB_PORT = '5432'


Либо вы можете создать новую БД

$ sudo -u postgres psql

  create user mailsender_user with encrypted password 'mailspassword';
  create database mailsender;
  grant all on database mailsender to mailsender_user;
  \q



2. Необходимо создать виртуальное окружение и установить необходимые пакеты

$ virtualenv --no-site-packages -p python3 env
$ pip install -r requirements.txt


4. Если база данных новая, создать необходимые таблицы, иначе пропустить.

$ source ./env/bin/activate #загружаем виртуальное окружение
$ python db_utils.py

  ВНИМАНИЕ! Выполнение данного файла полностью удаляет все данные в БД

5. Запустить два отдельных процесса celery. Каждый в отдельной консоли.

  Первый - запускаем периодически выполняемые операции.

$ source ./env/bin/activate #загружаем виртуальное окружение
$ celery -A sender worker -B -l info

  Второй - запускаем исполняющий процесс

$ source ./env/bin/activate #загружаем виртуальное окружение
$ celery -A sender worker -l info

6. Добавляем новый проект для запуска сбора адрессатов.

$ python start_project.py

7. Для отправки писем необходимо прописать
   авторизационные данные почтового ящика

email = 'admin@mail.ru'
password = 'pass01'

8. Для автоматической рассылки письма-преветствия необходимо установить

AUTO_SEND_FIRST_MAIL = True


